德國意大利民調說對中國好感度遠勝對美國

德國名為科爾伯基金會(Körber-Stiftung)公布了一份調查報告，指在新冠疫情的背景下，已有25%的受訪者表示，他們對中國的觀感頗為正面。不過，71%的受訪者也認為，如果在疫情之初中國政府行事更加透明，那麼本可以完全阻止疫情的大爆發或者至少可以讓疫情的規模變小。另外，意大利SWG近期的民調也顯示，有52％的意大利人將中國視為友好國家，排名第一。

據聯合新聞網今天報道稱，中國大外宣勝出? 德意對中好感度上升，對美看法變差。新冠肺炎之後，各國受美中彼此“甩鍋戰”的影響，到底對美中兩國各自的好感度與觀感是否出現改變，這不但考驗美中各國的戰略應變，同時各國也在觀望如何拿捏在外國的政令宣傳。值得注意的是，從近期兩份針對G7大國調查的民調顯示，中國大外宣的效果可能更加顯著，德意民眾對中的好感度都逐漸上升。

該報道稱，在德國科爾伯基金會公布了的調查報告顯示，在新冠疫情的背景下，已有25%的受訪者表示，他們對中國的觀感頗為正面。不過，71%的受訪者也認為，中國政府行事如更加透明，至少可以讓疫情的規模變小。另外，雖然依舊有37%的受訪者認為德國首先應該同美國保持緊密關係，但是已有36%的受訪者認為，現在同中國建立緊密關係更為重要。而在武漢肺炎前的民意調查中，對同一問題作答的受訪者比例還分別為50%和24%。科爾伯基金會所做調查中還包含歐盟在疫情中的作為、德國參與解決全球事務、氣候變化等問題。這項調查在4月3日至9日間展開，受訪參與者人數為1000人。

該報道說，大約同一時間，意大利SWG也作了民調，有52％的意大利人將中國視為友好國家，排名第一。與去年相比，該比率增加了42％；俄羅斯以32％的支持率在友好國家名單中排名第二。美國為17％，不但名列第三，還下降了12％。另外，當問到意大利將來應與哪個國家加強聯繫時，有36％的意大利人選擇了中國，只有30％的人選擇了美國，中國在意大利人心中的可信賴度，已超越美國。

據法新社引述科爾伯基金會國際政治研究部主任米勒(Nora Müller)透露，德國人對美國的疑慮不斷增加，這是一個很令人憂心的發展趨勢。大西洋兩端的政治決策者們都應該好好思考。

據該報道稱，不過美國皮尤民調機構所做的問卷調查卻顯示，43%的美國人認為美國應該同德國保持密切關係。這顯示出，美國人仍很重視跨大西洋合作關係，但德意恐已民心思變轉向擁抱中國。

德語媒體：德國人民竟然疏美親中?!
作者 文山 (摘編)

科爾伯基金會最新公佈的民調結果顯示，疫情期間，德國民眾對中國的好感度上升，而對美國的好感度卻下降。 《法蘭克福匯報》認為，德國人在國際政治方面實在太天真。 《世界報》則警告，哪怕接受一個失足了的美國的領導，也比臣服於專制中國要好上一千倍。

(德國之聲中文網) 柏林出版的《世界報》以" 德國式等距"為題，刊發由該報國際政治版首席記者Clemens Wergin撰寫的評論指出，此消彼長之下，認為應當 與中國建立緊密關係的德國人，居然與認為應當維持同美國緊密關係的人數一樣多，這一數字相當令人驚訝。

"看來，對特朗普總統的厭惡情緒，讓相當多的德國人願意投向中國懷抱。而更令人震驚的是，在進行民調的四月初，中國專政的醜惡一面早已在這場新冠 危機中展現了出來。疫情最早期，正式中國當局的隱瞞和拖延導致了病毒的全面擴散；因此，在世衛組織框架內，已經有122個國家要求就疫情起源問題展開調查。"

德國人對中國好感度上升 對美國看法變差

"然而，北京當局卻在奉行咄咄逼人的威嚇策略及施加影響力行動，中國政客、外交官也喧囂其中，還在社交媒體上散佈假消息。中共政權想讓世人遺忘病毒起源中的中國因素，毫 無忌憚地為反西方的新冠病毒陰謀論推波助瀾。"

"在中美兩國之間，德國人卻陷入分裂，這可以歸因於美國在特朗普治下形象嚴重受損。但是，民調結果也揭露出，許多德國人對自己國家的利益是多麼 地無知。對於中共鎮壓式政權的反道德特性、對於北京當局用於維持經濟及政治統治地位的手段，他們也同樣無知。誠然，當今德國社會對特朗普的抨擊非常響亮；這是因為， 我們對西方民主世界的領袖國家有著比對中國更高的期待，後者是全世界最大的鎮壓式國家。我們不應當被這一切蒙蔽了雙眼：即便是失足的美國，它所領導的世界， 依然比不得不臣服於超級大國中國的世界要好上一千倍。"

《法蘭克福匯報》國際政治版負責人Klaus-Dieter Frankenberger以" 德美、德中等距？你們是認真的嗎？ "為題，撰寫評論指出，不論如何，德國與美國之間的關聯都要遠甚 於德中之間的關係。

"與美國拉開距離、同時傾向於更親近中國，這大概只能解讀為德國民眾對特朗普總統的政策、風格、措辭之回應。不論是在貿易失衡，還是在伊朗核協議、俄羅斯天然氣 管道、國防預算等方面，特朗普顯然都把德國當作眼中釘。很大一部分德國人都認為，德美關係已經嚴重破碎，以至於有1/3的民眾更願意傾向中國。"

"其實，美國政府對德國政府提出的指責，許多都由來已久。特朗普之前的歷屆美國政府也對德國對美貿易順差感到不滿，也指責過柏林國防開支低下。但是，這些指責總是 被忽略。從這個意義上而言，所謂'德國在北約內蹭便宜搭便車'之指控，並非沒有道理。德國人的世界觀、對自己國家的全球定位，常常是'道德上的自視甚高' 、'自以為是'以及'不懂政治的天真'之混合體。長期以來，德國人也確實如人所批評的那樣，將自己的經濟前途與全球最大專制政體的福祉綁定在一起，還認為這 在政治上沒什麼大不了的。此外，反美在德國具有傳統，這也是事實。"

文章接著指出，奉行"美國優先"、蔑視多邊主義的特朗普政府，確實正在將德國人推向中國；但是，這種疏離美國的情緒很有可能不會持續，白宮一旦易主，德國人 對美國的反感也許很快就會結束。 "但是，鑑於美中關係越來越走向全面對立，德國的處境可能會更艱難。與中美兩國都保持相等距離將會是不可能實現的目標。我們德國與美國的關係比對華關係更 緊密，包括歷史、社會、政治、經濟等多個方面。不過，特朗普卻並非美德關係的守護者，這也是許多人疏遠美國、將目光投向自稱為新夥伴的國家之原因。可是，這種轉向真的符合德國利益嗎？"

哪怕接受一個失足了的美國的領導，也比臣服於專制中國要好上一千倍。

中國又贏

垃圾奶共賤蓄死光最好

口講就咁，去到歐洲一見黃種人帶口罩就暴打

證明國際社會係鍾意偽君子多過真小人

德國+意大利+支那 = 新軸心國

人地咪拮到肉點會明啊 好多香港咁近都用左十幾年先明

明明德國自己疫情都嚴峻

呢間野同支那有關係, 個Survey自然要搞到支那Preferable

近幾年佢地搞山村對話都係北京搞就知

又係依個基金會？

將個名同支那放埋一齊google , 會搵到好多野

都唔知係咪
唔鍾意美國都可以理解
但對中國好感就不敢苟同

維尼都去過呢個基金會做演講

我都查到, 好重利益衝突
做Research最忌呢樣野

條路自己揀, 仆街唔好喊
記得當自己俾支那殖民果時唔好喊晒口叫美國救

暫時搵唔到同支那關係，可以進一步觀察一下

你睇佢搵甴大大Speech, 又經常去支那搞d合作Conference
就知幾close

個人情緒凌駕自己既利益呢點直頭教人搲晒頭

憎一個講嘢唔啱自己聽但對自己利益無乜傷害既人不特止仲要like埋一個長期呃緊自己甚至遲早賣埋自己既敵人, 呢D唔知係左膠遺毒, 天真過天真嬌定兩者既混合

一戰，二戰，意/德民眾都覺得自己無錯

德意學習毛思想

團結次要敵人打擊頭號敵人